\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

% ModernCV themes
\moderncvstyle{classic} % Options: 'casual', 'classic', 'banking', 'oldstyle', 'fancy'
\moderncvcolor{blue}    % Options: 'blue', 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey', 'black'

% Character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}

% Personal Data
\firstname{Daniel}
\familyname{Dias Agostinho}
\title{Mestrado em Engenharia Informática} % Derived from summary
\address{Serra de Santo António}{Alcanena, Portugal}
\mobile{(+351) 912 559 675}
\email{danielagostinho2004@gmail.com}
\social[linkedin]{daniel-dias-agostinho}

% \photo[64pt][0.4pt]{photo.jpg} % Uncomment to add your photo

%----------------------------------------------------------------------------------
%            CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\makecvtitle

\section{Perfil}
\cvitem{}{Estudante de Mestrado em Engenharia Informática na FCT Nova. Tenho como ambição aprender competências valiosas para a minha progressão como programador.}

\section{Experiência Profissional}
\cventry{2025--Pres.}{Junior Developer}{Consultoria Innova}{Caparica}{}{Entrada como Junior Developer no final do 3º ano da faculdade.
\begin{itemize}
    \item Desenvolvimento da Web App da Innova.
    \item Desenvolvimento da App "Terra Molhada".
\end{itemize}}

\cventry{2025}{Estágio (Projeto ADC)}{Legau}{Caparica}{}{Estágio integrado na cadeira de projetos da faculdade.
\begin{itemize}
    \item Experiência em ambiente de trabalho real e metodologia Agile.
    \item Aprendizagem e refinamento de novas tecnologias.
\end{itemize}}

\cventry{2021--2024}{Servente de Mesa}{Pizzaria Vieira}{}{}{
\begin{itemize}
    \item Desenvolvimento de soft skills: trabalho em equipa, foco e calma sob pressão.
    \item Atendimento a clientes de diversas nacionalidades e treino de novos empregados.
\end{itemize}}

\section{Formação Académica}
\cventry{Atual}{Mestrado em Engenharia Informática}{FCT Nova}{Caparica}{}{}
\cventry{Concluída}{Licenciatura em Engenharia Informática}{FCT Nova}{Caparica}{}{Aquisição de conhecimentos sólidos na área, realização de projetos em grupo e domínio de diversas tecnologias.}

\section{Outras Experiências}
\cventry{2022}{Universidade de Verão}{Universidade de Coimbra}{}{}{Bolsa atribuída para o Curso de Engenharia Eletrotécnica. Experiência valiosa de adaptação a novos desafios e ambientes.}

\section{Competências Técnicas (Hard Skills)}
\cvitem{Linguagens}{Java, C, Python, OCaml}
\cvitem{Web}{HTML, CSS, JavaScript, React}
\cvitem{Ferramentas}{Git, Github}

\section{Competências Pessoais (Soft Skills)}
\cvitem{Skills}{Pensamento crítico, Controlo sob pressão, Versatilidade}

\section{Idiomas}
\cvitemwithcomment{Português}{Nativo}{}
\cvitemwithcomment{Inglês}{Fluente}{}

\section{Hobbies}
\cvitem{}{Fazer exercício, Andar de Mota, Tocar Saxofone}

\end{document}